\documentclass{beamer}

\mode<presentation>
\usetheme{Rochester}
\usecolortheme{dove}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=red}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title[Desenvolvimento de Software]{Inteligência Artificial}

\author{Daniel Pimentel}

\institute[IFAL]{\includegraphics[scale=0.6]{static/img/ifal}}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Inteligência Artificial \cite{1}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Inteligência Artificial (IA) fraca (simulação)
  \item<3-> IA forte (execução)
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Etapas da IA \cite{2}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Percepção do ambiente
  \item<3-> Cálculo da ação
  \item<4-> Execução da ação calculada
  \item<5-> Atualização da memória
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Teste de Turing \cite{3}}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.4]{static/img/turing-test}
      \caption{Teste de Turing}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Quarto Chinês \cite{4}}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=1]{static/img/chinese-room}
      \caption{Quarto Chinês}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Algoritmo genético \cite{5}}
  \only<2->{
    "Algoritmo genético (AG) é uma técnica de busca para achar soluções
    aproximadas em problemas de otimização"
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Características}
  \begin{itemize}
  \item<2-> População
  \item<3-> Crossover
  \item<4-> Mutação
  \item<5-> Seleção natural
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{História}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Charles Darwin (1958)
  \item<3-> John Holland (1975)
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Aplicações}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Criptografia
  \item<3-> Mineração de dados
  \item<4-> Reconhecimento de padrões
  \item<5-> ...
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Criptografia}
  \begin{itemize}
  \item<2-> A arte do código secreto
  \item<3-> Cifras
  \item<4-> Critpografia simétrica
  \item<5-> Criptografia asimétrica
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Mineração de Dados}
  \begin{itemize}
  \item<2-> \textit{Data Mining} (conhecimento)
  \item<3-> \textit{Business Intelligence}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Reconhecimento de Padrões}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Aprendizagem supervisionada
  \item<3-> Aprendizagem não-supervisionada
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{lstlisting}[language=python, frame=single, numbers=left, title=Emacs]
import random

model = [1,1,1,1,1,1,1,1,1,1] # goals
voluminus = 10 # final population
num = 10 # amount individual
pressure = 3 # pressure > 2
mutation_chance = 0.2 # mutation probabily

print("Model: %s\n", %(model))


def individual(min, max):
    """
        Create new individual
    """
    return[random.randint(min, max) \
           for i in range(voluminus)]


def createPopulation():
    """
        Create new population of individual
    """
    return [individual(1,9) for i in range(num)]


def calcFitness(individual):
    """
        Calc fitness of individual
    """
    fitness = 0
    for i in range(len(individual)):
        if individual[i] == model[i]:
            fitness += 1
    return fitness


def selection_and_reproduction(population):
    """
        Select the best individual
    """
    classified = [(calcFitness(i), i)\
                  for i in population]
    classified = [i[1] for i in \
                  sorted(classified)]
    population = classified
    selected =  classified[(len(classified) \
                           - pressure):]    
    for i in range(len(population) - pressure):
        point = random.randint(1, voluminus-1)
        father = random.sample(selected, 2)        
        population[i][:point] = \
          father[0][:point]
        population[i][point:] = \
          father[1][point:]
    return population 


def mutation(population):
    """
        Create mutation
    """
    for i in range(len(population) - pressure):
        if random.random() <= mutation_chance:
            point = random.randint(0, \
                      voluminus-1)
            new_value = random.randint(1,9)
            while new_value == \
              population[i][point]:
                new_value = random.randint(1,9)                
            population[i][point] = new_value
    return population

    
population = createPopulation()
print("Inicial population:%s\n", %(population))

for i in range(100):
    population = selection_and_reproduction(\
                    population)
    population = mutation(population)
    
print("Final population:%s\n", %(population))

\end{lstlisting}

\begin{frame}{Exercício}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Pesquisar sobre algoritmos genéticos em outras áreas
  \item<3-> Debater sobre a aplicabilidade desses algortimos
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/img/logo}
    \caption{d4n1.org}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
